Title: TDD con Xcode
Date: 2010-04-25
Slug: post/547615337/screencast-tdd-xcode
Category: TDD
Tags: Test driven development, TDD, Robe da nerd, Agile, Objective C, Xcode

<iframe width="500" height="281" src="http://www.youtube.com/embed/TdnbaNV3CJ8?wmode=transparent&autohide=1&egm=0&hd=1&iv_load_policy=3&modestbranding=1&rel=0&showinfo=0&showsearch=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

Questo screencast è una breve introduzione su come si possa lavorare in TDD con Xcode.

L’applicazione di cui si parla è un matcher, analogo a quello di cui ho parlato nel [precedente][post] post, che ha una classe `Verify`, con una serie di metodi statici per confrontare oggetti.

[post]: /post/540519014/asserzioni-in-objective-c/

Nel video viene implementato il metodo `that:isEqualTo:`, che non fa nulla se gli oggetti passati sono uguali, e genera un’eccezione se sono diversi.

La musica di sottofondo è eseguita da Daniel Estrem e la puoi trovare [qui][bach].

[bach]: http://magnatune.com/artists/albums/estrem-bachvol1/

